聽，人類命運共同體的大合唱——中国同國際社會攜手抗擊武漢肺炎疫情

新華社記者

這是一次突如其來的危機——

歲末年初，新型冠狀病毒感染的肺炎疫情在湖北武漢等地發生，人類被迫面臨一種未知病毒的洶涌侵襲。

這是一場艱苦卓絕的戰鬥——

在中國共産黨堅強領導下，中國人民不懼風雨、全面動員，在全國打響了一場疫情防控的人民戰爭、總體戰、阻擊戰。

這是一幅風雨同舟的畫卷——

在抗擊病魔的全球戰“疫”中，國際社會守望相助、攜手並肩，合奏出一曲人類命運共同體的壯闊樂章。

抗疫前線 大國擔當

1月20日，習近平總書記就新冠肺炎疫情作出重要指示，強調堅決遏制疫情蔓延勢頭；1月25日正月初一，他又主持召開中共中央政治局常委會會議，對疫情防控工作進行再研究、再部署、再動員。

生命重于泰山。在黨中央堅強領導和統一指揮下，以湖北武漢為主戰場，一場聲勢浩大的疫情防控人民戰爭、總體戰、阻擊戰在全國范圍打響。

同時間賽跑，與病魔抗爭。通過採取最全面、最嚴格、最徹底的防控舉措，中國新冠肺炎疫情防控形勢積極向好的態勢正在拓展。

疫情無國界。危機面前，人類更是一個命運共同體。

面對疫情來襲，中國鄭重承諾：及時向世界衛生組織、有關國家和地區組織通報疫情信息，加強疫情防控國際合作，共同維護地區和全球衛生安全。

“中國所採取的舉措不僅是在保護中國人民，也是在保護世界人民。”譚德塞屢次稱讚中國。

武漢東湖畔，粉色的早櫻開了。

沒有一個冬天不可逾越，沒有一個春天不會來臨。

習近平主席的莊嚴宣示，在地球家園上空久久回響——世界命運握在各國人民手中，人類前途係于各國人民的抉擇。中國人民願同各國人民一道，推動人類命運共同體建設，共同創造人類的美好未來！

http://big5.xinhuanet.com/gate/big5/fms.news.cn/swf/2020_qmtt/3_3_2020_qm_z_2/

新華社

看，人類命運共同體的老鼠屎——中国同武漢肺炎疫情攜手抗擊國際社會